\section{综合描述}

\subsection{前景与范围}
\subsubsection{前景}
\begin{itemize}
\item 通过调查了解那丘儿国际森林营地资源特质、游客群体及市场需求，提出具有可行性的基于自然教育理论的自然之路森林公园初步管理方案，同时为其他各类自然保护区、湿地公园、沙漠公园、水利公园、风景名胜区的自然教育管理系统提供参考范本。
\item 以那丘儿国际森林营地为载体，设计出针对不同访客人群的特色自然教育活动，有效治愈“自然缺失症”。
\item 通过自然教育，强化人们的环境保护意识，让游客们通过亲身体验，深入感受自然、体验自然、认识自然、尊重自然、爱护自然，树立良好的自然观和人与自然和谐共生的可持续发展观。
\item 通过以上目的的实现，使那丘儿国际森林营地成为南京乃至江苏开展自然教育的基地与展示生态文明建设的窗口。同时吸引游客，推动地区旅游产业振兴，推动绿色经济的发展。
\end{itemize}

\subsubsection{范围}
\begin{itemize}
\item 全面定义并阐述自然之路系统的业务需求，明确自然之路系统的目标和功能。
\item 为自然之路相关人员提供对这个系统的统一的文字的理解，为业务部门判断系统是否满足其业务需要提供文字依据，为技术部门监督项目功能提供统一标准。
\item 在自然之路系统运营之前尽可能周密考虑全部需求及设计要求，减少以后可能的重新设计、重新编码、重新测试等工作。
\item 为设计项目方案、编制计划进度提供文字依据并对项目的完成进行确认和验证提供基准。然教育的基地与展示生态文明建设的窗口。同时吸引游客，推动地区旅游产业振兴，推动绿色经济的发展。
\end{itemize}

\subsection{产品功能}
针对自然之路，按照设计的基本要求，可以将系统划分为六大功能模块：
\begin{itemize}
\item \textbf{发布参与自然教育心得}

提供一个照片及心情的展示平台，是一个范围更广泛的“朋友圏”，喜欢分享自己参与营地自然教育的经历或感受的朋友都可以在小程序中上传自己分享的内容，其他人可以进行评论与点赞，这也为那些想体验营地自然教育却又不知道自己喜欢去哪里的人提供了很好的推荐。

\item \textbf{查询自然教育课程信息}

该模块提供了那丘儿国际森林营地内各大热门课程的简要介绍，包括概貌、价格等信息，内容别实，特征齐全，图文并茂，便于参与者快速地了解课程信息。为了帮助用户更好的规划自然教育计划。

\item \textbf{积分兑换}

本质是线上商店，有各种那丘儿国际森林营地的文创、书籍、纪念品等，参与者可以通过参加活动项目获得“森林币”，用以换购各种物品（森林币是达尔文小卖部唯一指定流通货币）。

\item \textbf{在线预订自然教育课程}

用户首先查询、浏览那丘儿国际森林营地内的自然教育课程信息，而后根据自身需求，如果有感兴趣的、各方面契合自己需求的自然教育课程，可以通过提交订单的方式在线预订课程。

\item \textbf{用户信息管理}

系统管理员收到用户在线预订发来的订单并处理订单信息；管理用户账户；维护用户数据。

\item \textbf{发布自然教育课程信息}

系统管理员根据那丘儿国际森林营地的园区建设，发布对应的自然教育课程信息，用户可浏览并选购。

\end{itemize}

\subsection{用户特征}
\subsubsection{用户概览}
主要分为两类用户：儿童 （表~\ref{tab:etyhgl}）和家长（表~\ref{tab:jzyhgl}）。
\begin{table}
\centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline 职业 & 家长 \\
    \hline 受教育水平 & 接受基础教育即可 \\
    \hline 经验 & 有参与自然教育的倾向 \\
    \hline 技术能力 & 有使用智能手机软件的能力 \\
    \hline 自我缺点 & 如果只使用公众号，无法快速定位到感兴趣的信息，也无法管理个 \\
    & 人胀号; 如果只使用微信群聊，无法形成精准的分享与互动。 \\
    \hline 意愿需求 & 需要高效率地了解营地信息，获得自然教育课程资源信息。 \\
    & 根据自然教育需求快速在线预订课程; \\
    & 发布心得，形成线上社群。 \\
    \hline 态度 & 态度认真上进，会听从软件给出的分析以及建议。 \\
    \hline
    \end{tabular}
\caption{
家长用户概览
}
\label{tab:jzyhgl}
\end{table}

\begin{table}
\centering
    \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline 职业 & 儿童 \\
    \hline 受教育水平 & 接受基础教育即可 \\
    \hline 经验 & 有参与自然教育的倾向 \\
    \hline 技术能力 & 有使用智能手机软件的能力 \\
    \hline 自我缺点 & 如果只使用公众号，无法快速定位到感兴趣的信息，也无法管理个 \\
    & 人胀号; 如果只使用微信群聊，无法形成精准的分享与互动。 \\
    \hline 意愿需求 & 需要高效率地了解营地信息，获得自然教育课程资源信息。 \\
    & 根据自然教育需求快速在线预订课程; \\
    & 发布心得，形成线上社群。 \\
    \hline 态度 & 态度认真上进，会听从软件给出的分析以及建议。 \\
    \hline
    \end{tabular}
\caption{
儿童用户概览
}
\label{tab:etyhgl}
\end{table}

\subsubsection{用户特性}
\textbf{用户类}

长期处于城市环境，无法与自然接触，患有“自然缺失症”的儿童。

\textbf{主要价值}

能够帮助儿童与自然亲密接触，在大自然中习得知识，治愈“自然缺失症”。

\textbf{态度}

能够积极支持该app的内容，但是主要操作由他们的家长完成。

\textbf{主要兴趣}

使用较为简易；课程内容有趣；时间安排合理；积分兑换的商品有吸引力。

\textbf{约束条件}

必须下载该app，并为该app提供设备的安全控制、位置信息、信息识别等权限，以便该软件进行设备限制。

\textbf{用户类}

想要为孩子提供自然教育，却苦于找不到合适场地的家长。

\textbf{主要价值}

节约了家长预定场地的时间、金钱；拓宽了家长为儿童准备自然活动项目的选择范围。

\textbf{态度}

担心优惠的真实性和力度；担心活动的安全性；否则比较支持项目。

\textbf{主要兴趣}

价格相对于大多数自然教育项目更为优惠；活动的主题要紧密切合自然教育；平台的操作尽量方便易行。

\textbf{约束条件}

必须下载该app，并为该app提供设备的安全控制、位置信息、信息识别等权限，以便该软件进行设备限制。

\subsection{运行环境}
\subsubsection{开发环境}
\textbf{微信版本} 2.9.0及以上

\textbf{环境} Win7/Win2003/WinXP/Win8/Win10兼容软件/Android/ios操作系统

\textbf{系统} Android 5.0或更高版本


\subsubsection{执行环境}
不同的平台的小程序的脚本执行环境有所区别，小程序目前可以运行在三大平台：

\begin{enumerate}
\item iOS平台，包括iOS9、iOS10、iOS11等操作系统。
\item Android平台。
\item 小程序IDE。
\end{enumerate}

\subsubsection{硬件}
\begin{enumerate}
\item \textbf{服务器}

处理器：Pentium 900M 推荐 Pentium 4 1.2G

内存容量：8GB

外存容量：100TB

输入、输出设备：无

\item \textbf{客户端}

处理器：晓龙660及以上或麒麟710及以上

内存容量：64M
\end{enumerate}

\subsection{限制与排除}
\begin{enumerate}
\item 应用长时间后台运行时可能会被系统自行关闭。
\item 硬件服务器的运算速率，不同配置的服务器主频、内核等数量可能不相同，系统的运算频率受制于硬件服务器的运算速率。
\item 存储服务器的容量限制，系统中有各种文件需要进行存储以备各模板之间的数据共享、系统的数据分析、用户历史记录查询，这些数据的存储量受制于存储服务器的容量。
\end{enumerate}

\subsection{条件与依赖}
\subsubsection{条件}
\begin{enumerate}
\item 只要是用户进入应用后，“自然之路”应用都将启用。
\item 只要是用户要求关闭应用，“自然之路”应用都会关闭后台运行。
\item 确保手机或服务器环境已安装系统运行所需的相关组件。
\item 自然之路的运行需要有必要的系统运行环境与硬件支持，不合适的运行环境与硬件环境可能会影响系统的性能。
\item 自然之路运行过程中如有提示，等待，出错信息，系统将会发送提示到用户界面，提示语言为中文。
\item 若自然之路运行时遇到不可恢复的系统错误，数据库实时备份，将不受影响。
\item 确保有良好的网络质量，以确保系统能够实时更新。
\end{enumerate}

\subsubsection{依赖}
“自然之路”依赖于那丘儿国际森林营地的数据库供给端接口，同时依赖SQL数据库对各种信息进行增加、删除、改动、查询等一系列操作。









